Plan für Platonische Körper Zirkel

1) Platonische Körper




2) Platons Elemente und Mysterium Cosmographicum




3) Niedrigerdimensionale Platonische Körper




4) Duale Platonische Körper -> https://polyhedra.tessera.li/





4) Konvexe Körper und der Eulersche Polyedersatz

E - K + F = 2

-> Platonische Körper als Konvexe Hülle regelmäßig verteilter Punkte auf n-Sphäre



6) 

Platonische Körper, Präsenzzirkel Klasse 7/8 2022/23, neu erstellt. Von Alex Mai.

Konzipiert aus einem Zirkel von Leonie vom Mathecamp 2022(?), basierend auf einem Video von VSauce: https://www.youtube.com/watch?v=WkIeQzqauo8

Zirkel grob in 4 Teile aufgeteilt:
1) Was sind platonische Körper, welche kennt ihr?
2) Wir konstruieren ALLE platonischen Körper, bzw alle regulären, dreidimensionalen Körper.
3) Zettel durcharbeiten und an Tafel erklären


Fazit:

Experiment gut verständlich und alle waren motiviert. Alleine das Münzwerfen ist schon spaßig genug in dem Alter. Bei der Theorie hinter dem Run-Test kamen scheinbar auch alle gut genug mit.



Zum Ablauf:

1) 





